---
extends: _layouts.answer
section: content
title: La circoncision est-elle nécessaire pour devenir musulman ?
date: 2025-02-26
description: La circoncision n'est pas nécessaire pour se convertir à l'islam, car
  la foi d'une personne ne dépend pas de sa circoncision, mais de sa croyance en Allah.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/4/
  title: islamqa.info
translator_id: 573111
---

La question de la circoncision est souvent perçue comme une barrière pour ceux qui souhaitent se convertir à l'islam. Cependant, cette question est plus simple qu'il n'y paraît.

### La circoncision masculine en Islam

Quant à la circoncision, elle est l'un des symboles de l'islam. Elle fait partie de la fitrah, la nature humaine saine, et de la voie d'Ibrahim, {{ $page->pbuh() }}. Allah, qu'Il soit exalté, dit :

{{ $page->verse('16:123..') }}

Le Prophète, {{ $page->pbuh() }}, a dit :

{{ $page->hadith('muslim:2370') }}

### La circoncision masculine est-elle obligatoire dans l'islam ?

La circoncision est obligatoire pour un musulman, s'il en a la possibilité. S'il n'est pas en mesure de la réaliser, par exemple s'il craint pour sa vie ou si un médecin digne de confiance lui indique que cela pourrait entraîner une hémorragie fatale, il est dispensé de cette obligation et ne commet aucun péché en ne la pratiquant pas.

### La circoncision est-elle nécessaire pour se convertir à l'islam ?

Il ne faut en aucun cas que la question de la circoncision constitue un obstacle à l’entrée dans la foi. Au contraire, la solidité de l’islam d’une personne ne dépend pas de sa circoncision. L’entrée dans la religion de l’islam est valable même sans circoncision.
